{
    "title": "孟子一4",
    "range_remark": "(P.107-P.132)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "士師不能治士，王曰：「已」之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)矣 尾助詞",
                "2)罷退",
                "3)停止  131"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "不「孥」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)妻子",
                "2)子女",
                "3)供主役使之人   124"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "以篤周「祜」意為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)戶",
                "2)禍",
                "3)福  109"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "民乃作「慝」 意為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)姦惡",
                "2)壞事",
                "3)妄念   117"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "轉附朝「儛」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)福山",
                "2)朝山",
                "3)成山  117"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "比其反也，則凍「餒」其妻子，意思是：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)膽怯",
                "2)心虛",
                "3)氣餒",
                "4)飢餓  130"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "吾王不「豫」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)遊",
                "2)喜悅",
                "3)猶豫   117"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「哿」矣富人，音為____何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄍㄜv",
                "2) ㄎㄜv",
                "3)ㄧv    125"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "關市『譏』而不征→____之意",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)幾",
                "2)價",
                "3)察   124"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「來朝」走馬，是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)上朝",
                "2)翌晨",
                "3)上任   126"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "哀此「煢」獨，是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孤苦",
                "2)無兄弟",
                "3)無子  125"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "雪宮→____離宮名",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)楚國",
                "2)晉國",
                "3)楚國      116"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "從流上而忘反，謂之「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)連",
                "2)流",
                "3)返  116"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "比邦國之功曰：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)春朝",
                "2)夏宗",
                "3)秋覲",
                "4)冬遇   121"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "獯鬻，古北名，秦稱匈奴，「」作薰育",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)周本紀",
                "2)史記",
                "3)禮記 108"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「 爰」方啟行，為語首",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)名詞",
                "2)助詞",
                "3)動詞   125"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "流連荒亡為：____憂",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)百姓",
                "2)大王",
                "3)諸侯     116"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "________正是中國人天人合一思想的貫通",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)樂天、敬天",
                "2)敬天、畏天",
                "3)樂天、畏天    114"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "畜君即是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)儲君",
                "2)暴君",
                "3)好君   118"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "湯奉事葛，「」奉事昆夷，都是以大事小",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)商",
                "2)文王",
                "3)勾踐   111"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "明堂→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)聚水之地",
                "2)祭台",
                "3)明政教之堂  123"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "春朝是「」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)比邦國之功",
                "2)以陳天下之謨",
                "3)以協諸侯之慮",
                "4)以圖天下之事  121"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "____繼位』始周成為西方大國",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)太伯",
                "2)季歷",
                "3)虞仲     129"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "怨女  是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)哀怨的女人",
                "2)怨恨的女兒",
                "3)無夫之女"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「士師」不能治士，則如之何。是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)研究學問的人",
                "2)讀書人",
                "3)獄官   131"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "睊睊→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)側目怒視貌",
                "2)側目柔視貌",
                "3)側目直視貌  117"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "人皆謂我毀明堂，毀諸「已」乎：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)已經",
                "2)止",
                "3)已往  122"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "周之始祖→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)古公亶父",
                "2)公劉",
                "3)后稷  125"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "王曰：「棄」之",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)絕交",
                "2)廢除",
                "3)丟掉  131"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "以小國的處境，而能與大國相安無事，只有「」才做得到",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)智者",
                "2)仁者",
                "3)勇者  111"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "從獸無厭謂  ________________________ 惟君所行也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "之荒樂酒無厭謂之亡先王無流連之樂荒亡之行"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "詩云﹕『 古公 _________________________ 胥宇 。』（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "亶父來朝走馬率西水滸至于岐下爰及姜女聿來"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "王曰﹕賢者亦有此樂乎？孟子對曰﹕「有。_________________________ 而不與民同樂者亦非也。」 （輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "人不得則非其上矣不得而非其上者非也為民上"
        }
    ]
}